[
    {
        "number": 1,
        "question": "Les données d'une taille de ____ octets sont appelées Big Data.",
        "option": ["Giga", "Meta", "Peta", "Tera"],
        "answer": "Peta"
    },
    {
        "number": 2,
        "question": "________ est une collection de données dont le volume est énorme, mais qui croît de manière exponentielle avec le temps.",
        "option": [" Fichier", " Base de données", "Cloud", "Big Data"],
        "answer": "Big Data"
    },
    {
        "number": 3,
        "question": " Il existe _______ types de données Big Data.?",
        "option": ["7", "3", "6", "1"],
        "answer": "3"
    },
    {
        "number": 4,
        "question": "Quelle société a développé Apache Kafka ?",
        "option": ["LinkedIn", "Amazon", "Microsoft", "Google"],
        "answer": "LinkedIn"
    },
    {
        "number": 5,
        "question": "En informatique, ____ est une représentation symbolique des faits ou de concepts à partir desquels des informations peuvent être obtenues avec un degré raisonnable de confiance.",
        "option": ["Connaissance", "Données", "Programme", "Algorithme"],
        "answer": "Données"
    },
    {
        "number": 6,
        "question": "Dans les environnements Big Data, la vélocité désigne ___________",
        "option": [
            "Les données peuvent arriver à grande vitesse", 
            "Des ensembles de données énormes peuvent s'accumuler dans des périodes très courtes.",
            " La vélocité des données se traduit par le temps qu'il faut pour que les données soient traitées.", 
            " Toutes les réponses ci-dessus"],
        "answer": "Toutes les réponses ci-dessus"
    },
    {
        "number": 7,
        "question": "Lesquels des éléments suivants sont des avantages du traitement des Big Data ?",
        "option": ["Réduction des coûts", " Réduction du temps", "Décisions commerciales plus intelligentes", "Tous les avantages mentionnés ci-dessus"],
        "answer": "Tous les avantages mentionnés ci-dessus"
    }
    ,{
        "number": 8,
        "question": " Les données qui ne sont pas conformes à un modèle de données ou à un schéma de données sont connues sous le nom de ______.",
        "option": ["Données structurées", "Données non structurées", "Données semi-structurées", "Tout ce qui est mentionné ci-dessus"],
        "answer": " Données non structurées"
    }
    ,
    {
        "number": 9,
        "question": " ______ implique l'exécution simultanée de plusieurs sous-tâches qui, ensemble, constituent une tâche plus importante",
        "option": ["Traitement parallèle des données", "Traitement simple", " Traitement de données multiples", "Aucun des éléments mentionnés ci-dessus"],
        "answer": "Traitement parallèle des données"
    },
    {
        "number": 10,
        "question": "Parmi les éléments suivants, lesquels constituent un exemple de données non structurées:",
        "option": ["A. Numéro de matricule du voiture, marque, modèle", "B. Vidéos", "C. Fichiers audio", "Les deux B et C"],
        "answer": "Les deux B et C"
    }
]
